%  _____ _      _   _        _         _____   __   __      _   _            _                  
% |_   _| |    | | | |      | |       |_   _|  \ \ / /     | | | |          | |                 
%   | | | |    | |_| |      | |     __ _| | ___ \ V /      | | | | ___  _ __| | __ _  __ _  ___ 
%   | | | |    |  _  |      | |    / _` | |/ _ \/   \      | | | |/ _ \| '__| |/ _` |/ _` |/ _ \
%  _| |_| |____| | | |      | |___| (_| | |  __/ /^\ \     \ \_/ / (_) | |  | | (_| | (_| |  __/
% \___/\_____/\_| |_/      \_____/\__,_\_/\___\/   \/      \___/ \___/|_|  |_|\__,_|\__, |\___|
%                                                                                    __/ |     
%                                                                                   |___/      
% Author:               J. Antes, B. Schoch, J. Acuña 
% Company:              ILH
% LastChangedRevision:  3.0
% LastChangedDate:      17.10.19
%
%    Change Record:
%    Version | Date      | Author        | Section affected
%    -----------------------------------------------------------------------
%    3.0     | 17.10.19  | J. Acuña      | Multichapter structure 
%                                        | Fixed 'table' code (\ref didn't work)
%                                        | Added 'good' example to include a png file
%                                        | Added bibliography examples for Bachelor- and Masterarbeit
%                                        | Fixed bug in 'Anhang' code (didn't compile with my Miktex 2.9) 
%                                        | Deleted trans. line drawing (didn't compile with my Miktex 2.9)
%    2.0     | 04.04.17  | B. Schoch     | ? 
%    1.0     | 27.10.14  | J. Antes      | Initial version 


\usepackage[onehalfspacing]{setspace}    				% singlespacing, onehalfspacing, doublespacing

% =========================== Sonstige nützliche Packages ===============================================
% some other useful packages
%=========================================================================================
% --- allgemeine Formatierung --- %
%\usepackage{float}															% stellt Kontainer = floatende Umgebungen fuer Tabellen und Bilder bereit.
%\usepackage{wrapfig}														% um Objekte auch vom Text umfliessen lassen zu koennen
%\usepackage{footnote}														% ermoeglicht Fussnoten in gleitenden Umgebungen
%\usepackage[labelfont=bf, format=hang]{caption}[2008/08/24]	% um die Bild- und Tabellenunterschrift formatieren zu koennen (labelfont=bf = dickgedrucktes Label, format=hang = das die caption nicht unter der Captionnummer steht, sondern untereinander in einer Linie an der Captionnummer ausgerichtet ist) (Datum = Versionsangabe garantiert, dass aktuelle Version geladen wird)
\usepackage{subcaption}													% Hiermit koennen neben Bild- und Tabellenunterschriften innerhalb eines Bildes/Tabelle (Bild im Bild bzw. Tabelle in Tabelle) gestzt werden. Um dies anzuwenden, muss sich das Unterbild / die Untertabelle innerhalb einer eigenen Umgebung befinden (z.B. durch minipage oder der eigens in subcaption enthaltenen subfigure / subtable Umgebung
%%\usepackage{subfig}
\usepackage{lscape}															% um einzelne Seiten in Querformat anzuzeigen
\usepackage{pdflscape}													% fuer die Anzeige als Querformat im pdf fuer die so definierten Seiten
\usepackage{verbatim}														% Ein Paket, das die Darstellung von "Text, wie er eingegeben wird" erlaubt sowie mehrzeilige Kommentare (\begin{comment})
\usepackage{enumitem}														% ermoeglich die Formatierung von Aufzaehlungen 

%\pdfsuppresswarningpagegroup=1 	% wegen komischer warnings
\usepackage{ifthen}							% implementiert die Moeglichkeit ifthenelse Strukturen zu verwenden
%\usepackage{etoolbox}						% muss vor boolexpr, weil das Package boolexpr prüft ob etoolbox geladen ist 
%\usepackage{boolexpr}						% implementiert die Moeglichkeit boolsche Operationen und switch case anzuwenden


%%% Anhang
% Nummerierung Anhang
\renewcommand\appendix
{\par 
   \setcounter{section}{0}
   \setcounter{subsection}{0}
   \setcounter{figure}{0}
   \renewcommand\thesection{\Alph{section}}
   \renewcommand\thefigure{\Alph{section}.\arabic{figure}}
   \renewcommand\thetable{\Alph{section}.\arabic{table}}
   \renewcommand\thelstlisting{\Alph{section}.\arabic{lstlisting}}
}

% Befehl, den Anhang mit hilfe von sections, welche im Inhaltsverzeichnis richtig nummeriert aufgenommen werden, jedoch nicht im Anhang erscheinen, nochmals zu untergliedern
\newcommand{\invisiblesection}[1]
{
\refstepcounter{section}					% Zaehlt den Zaehlerwert fuer die sections um eins hoch, bzw. initialisert den Zaehler auch erst
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{\thesection}#1}
\sectionmark{#1}							% Definiert den Text der in der Kopfzeile (sofern eingestellt) erscheint, wenn der Name der aktuellen section abgefragt wird
}
%%% PDF-Dokumente anhaengen
\usepackage{pdfpages}


%=========================================================================================
% --- Mathefunktionen --- %
\usepackage{siunitx}	% fuer die SI gerechte Darstellung von Zahlen und Einheiten (mit Kompatibilitaet der Befehle zu Version 1)
\DeclareSIUnit\dbm{dBm}
\DeclareSIUnit\sq{\ensuremath{\Box}}
% [binary-units = true] => um zb mega byte und co so direkt schreiben zu koennen
% ersetzt loctolang=DE:ngerman in Version 2 des Pakets siunitx
\addto\extrasngerman{\sisetup{range-phrase = {~bis~}}} 		% beim Befehl \SIrange{}{}{} wird nun "bis" als "bis" Zeichen in ngerman verwendet an Stelle von "to"
\addto\extrasenglish{\sisetup{range-phrase = {~to~}}}		% beim Befehl \SIrange{}{}{} wird std "to" als "bis" Zeichen verwendet
% aendert das Produktzeichen bei exponenten auf \cdot um
\sisetup{exponent-product = \cdot}
% Funktion um auch die Matrizen von amsmath formatieren zu koennen
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
 \hskip -\arraycolsep
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \array{#1}}
\makeatother


%=========================================================================================
% --- Tabellenpakete --- %
\usepackage{booktabs}				% Fuer Trennstriche in Tabellen
\usepackage{tabularx}				% Fuer dynamische Tabellen (Breite)
\usepackage{longtable}				% fuer Tabellen mit Seitenumbruch
\usepackage{multirow}				% fuer zusammenfassen von Reihen in Tabellen
\usepackage{colortbl}				% fuer Farben in Tabellen, einfaerben von Zellen, Zeilen,...

% --- PDF Einstellungen ---%
% Achtung: moeglichst immer am Ende laden, sodass alle benoetigten Pakete vorgeladen werden und moeglich Probleme mit andern Paketen erkannt werden
\usepackage[
	%pdftex, 
	colorlinks=true, 				% true = Links sind farbig und keine Kaestchen sichtbar, false = Links sind nicht farbig, aber Kaestchen sind drumrum (def. false)
	linkcolor=black, 				% Farbe der internen Verweise (def. red)
	linkbordercolor=red,				% Rahmenfarbe, wird nur im PDF und nicht ausgedruckt angezeigt sowie nur wenn colorlinks=false (def. red)
	citecolor=black, 				% Farbe der Zitate (def. green)
	citebordercolor=green,			% Rahmenfarbe, wird nur im PDF und nicht ausgedruckt angezeigt sowie nur wenn colorlinks=false (def. green)
	urlcolor=black,					% Farbe der Links (def. magenta)
	urlbordercolor=cyan,				% Rahmenfarbe, wird nur im PDF und nicht ausgedruckt angezeigt sowie nur wenn colorlinks=false (def. cyan)
	hyperindex=true,					% Konvertiert Seitennummernangaben in Verzeichnissen in Hyperlinks (def: true)
	raiselinks=true,					% Hervorheben von Links (def. false)	
	pdfstartview={FitV}, 			% Legt die Fensterbreite der angezeigten Seiten im PDF-Reader fest ({Fit}, {FitH},{FitV},{FitB},{FitBH},...) (def. Fit)
	pdfcenterwindow=true, 			% Positioniert das Dokument in der Mitte des Bildschirms (def. false)
	pdfdisplaydoctitle=true, 		% Zeigt Dokumententitel an Stelle des Dateinamens in der Titelleiste an (def. false)
	pdfnewwindow=true, 				% Legt fest, dass Links zu anderen PDFs in einem neuen Fenster geoeffnet werden sollen (def. false)
	breaklinks=true,					% Ermoeglicht Zeilenumbrueche von Links und gewaehrleistet das ein Link trotz Zeilenumbruch funktioniert (def. false)
	bookmarks=true, 					% Erstellt Bookmarks (def. true)
	% Die Optionen bookmarkopen und bookmarksopenlevel sollten nicht zusammen verwenden werden, da man sonst eine nichtssagende Fehlermeldung erhaelt!!!!
	%bookmarksopen=true,				% Zeigt die Lesezeichenleiste mit allen Knoten/Unterpunkten geoeffnet an (def. false)
	bookmarksopenlevel=1, 			% Festlegen der std. Anzeigetiefe der Bookmarks (numerisch oder: Chapter, Section, ...) (def. \maxdimen)
	bookmarksnumbered=true			% Abschnittsnummer anzeigen (def. false)
]{hyperref} % Verlinkung der im Inhaltsverz. stehenden Eintraege, Fussnoten... sowie weitere PDF spezifische Optionen
% http://de.wikibooks.org/wiki/LaTeX-W%C3%B6rterbuch:_hyperref


%=========================================================================================
% --- Zitate, Literaturverzeichnis mit Bibtex, Abkuerzungsverzeichnis und Anhang --- %
%%% Zitate
%\usepackage[noadjust]{cite}
%%% Literaturverzeichnis
%\usepackage[fixlanguage]{babelbib}	% Zusatzoption um multilinguale Literaturverzeichnisse erstellen zu koennen (Konformitaet mit babel) die auch noch stilistisch angepasst werden koennen. Optionen: fixlanguage = alle Eintraege werden (unabhaengig von der Sprache der Literaturstelle) im Schriftsatz (Keywords/Begriffe des Literaturverzeichnisses und der Zugriffe vom Text auf die Literaturstellen wie ... ) der Hauptdokumentsprache gehalten, wenn nicht gesetzt, dann aendern sich die Begriffe automatisch, je nach Sprache der Literaturstelle
\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber,style=iso-numeric,maxalphanames=1,minbibnames=6,maxbibnames=6]{biblatex}
\DefineBibliographyStrings{ngerman}{ 
   andothers = {et\addabbrvspace al\adddot},
   andmore   = {et\addabbrvspace al\adddot},
}
\renewcommand*{\labelalphaothers}{}
%\bibliography{bib/Quellen_FA.bib}
\addbibresource{student/bib/bibliography.bib}

% \makeatletter
% \def\hlblx@bibfile@name{\jobname -replacenames.bib}
% \newwrite\hlblx@bibfile
% \immediate\openout\hlblx@bibfile=\hlblx@bibfile@name

% \newcounter{hlblx@name}
% \setcounter{hlblx@name}{0}

% \newcommand*{\hlblx@writenametobib}[2]{%
%   \stepcounter{hlblx@name}%
%   \edef\hlblx@tmp@nocite{%
%     \noexpand\AfterPreamble{%
%       \noexpand\setbox0\noexpand\vbox{%
%         \noexpand\hlblx@getmethehash{hlblx@name@\the\value{hlblx@name}}}}%
%   }%
%   \hlblx@tmp@nocite
%   \immediate\write\hlblx@bibfile{%
%     @misc{hlblx@name@\the\value{hlblx@name},
%           author = {\unexpanded{#1}}, %
%           note   = {\unexpanded{#2}}, %
%           options = {dataonly=true},}%
%   }%
% }

% \AtEndDocument{%
%   \closeout\hlblx@bibfile}

% \addbibresource{\hlblx@bibfile@name}

% \newcommand*{\hlblx@hashextract@i}[1]{%
%   \csgdef{replacename@\thefield{fullhash}}{#1}}

% \DeclareNameFormat{hlblx@hashextract}{%
%   \usefield{\hlblx@hashextract@i}{note}}

% \DeclareCiteCommand{\hlblx@getmethehash}
%   {}
%   {\printnames[hlblx@hashextract][1-999]{author}}
%   {}
%   {}

% \renewcommand*{\mkbibcompletename}[1]{%
%   \ifcsundef{replacename@\thefield{hash}}
%     {#1}
%     {\mkbinamereplacement{\csuse{replacename@\thefield{hash}}}}}

% % {<name>}{<replacement>}
% \newcommand*{\replacenamewith}{\hlblx@writenametobib}
% \makeatother

% % formatting for the replacement
% \newcommand*{\mkbinamereplacement}[1]{#1}

% % declare a replacement for a name
% % this command can be used several times
% \replacenamewith{Ingmar Kallfass}{Dr. Ing. Mar} % what is this???

%=========================================================================================
% --- Bildpakete --- %
% Achtung: graphicx nicht laden wenn pdfpages geladen wird, wird dann schon mitgeladen!!
%\usepackage{graphicx}					% um das Einbinden von Grafiken zu ermoeglichen
\graphicspath{{student/figures/}}				% Pfad in welchem die Bilder liegen
\usepackage{epsfig}							% um das Einbinden von eps-Bildern zu ermoeglichen
\usepackage{epstopdf}						% fuer MikTex benoetigt, um eps Bilder zu PDF konvertieren zu koennen
\usepackage{tikz}								% ermoeglicht das Zeichnen / Plotten innerhalb von Latex
\usepackage{tikzscale}
\usepackage{pgfplots,pgfplotstable}						% ermoeglicht das einfache Plotten von Funktionen innerhalb von Latex (Wertetabellen, Koordinaten, Funktionen)
\usepackage[european, siunitx, straight voltages]{circuitikz}%[=2023/02/27]% für schöne schematics 
\pgfplotsset{compat=1.8}				% Stellt die zu verwendende Version von pgfplots ein 
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{fit}						% Zeichnet eine angegebene Geometrie, welche exakt die uebergebenen Koordinaten bzw. andere Geometrien umschliesst (fuer den Rahmen einer gemeinsamen Legende von mehreren axen in pgfplots benoetigt)
\usepgfplotslibrary{units}			% ermoeglicht die Verwendung von speziellen Optionen fuer Einheiten und Praefixe (x unit, x SI prefix, change x base, ...)  
%\usetikzlibrary{external}
%\usepgfplotslibrary{external} 
% \tikzexternalize
% \tikzsetexternalprefix{cache/}
% \tikzset{external/optimize command away=\includepdf}				% Stellt die zu verwendende Version von pgfplots ein 
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{fit}						% Zeichnet eine angegebene Geometrie, welche exakt die uebergebenen Koordinaten bzw. andere Geometrien umschliesst (fuer den Rahmen einer gemeinsamen Legende von mehreren axen in pgfplots benoetigt)
\usepgfplotslibrary{units}			% ermoeglicht die Verwendung von speziellen Optionen fuer Einheiten und Praefixe (x unit, x SI prefix, change x base, ...)  
\usetikzlibrary{spy}						% ermoeglicht die Verwendung von der Lupenfunktion in Tikz bzw pgfplots
\usepackage{rotating} 					%per­forms all the dif­fer­ent sorts of ro­ta­tion one might like, in­clud­ing com­plete fig­ures and ta­bles with their cap­tions
%\usepackage{subfigure}
\epstopdfsetup{update} 					% only regenerate pdf files when eps file is newer
\usepackage{xcolor}
%\usepackage{pxfonts} 						% package for greek letters



\setcounter{secnumdepth}{3}% Defines the depth of section numbers
\setcounter{tocdepth}{2}% Defines the depth of sections included in the table of content
%%% Neue Babel Makrobegriffe hinzufuegen

%================== GLOSSARIES FOR ABBREVIATIONS AND SYMBOLS =================
\usepackage[
	automake=immediate,
	symbols,
	abbreviations,
	shortcuts=ac,
	section=section,
	stylemods=longextra
]{glossaries-extra}
\makeglossaries
%\glsdisablehyper
% \GlsXtrEnableEntryCounting% enable \cgls, \cglspl, \cGls, \cGlspl
%  {abbreviation}% list of categories to use entry counting
%  {2}% trigger value
\input{vorlage/glossary_commands.tex}
\input{student/AbbreviationsAndSymbols/abbreviations.tex}
\input{student/AbbreviationsAndSymbols/symbols.tex}

% \usepgfplotslibrary{external} 
% \usetikzlibrary{external}
% \tikzexternalize[only named=true]
% \tikzsetexternalprefix{cache/temp/}
% \tikzset{external/disable dependency files}
% \tikzset{external/system call={lualatex \tikzexternalcheckshellescape -halt-on-error -interaction=batchmode -jobname "\image" "\texsource"}}
% \tikzset{external/optimize command away=\includepdf}


\usepackage{cleveref}
\usepackage[math]{blindtext}
\usepackage{microtype}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}


\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\rmdefault}{cmr}

\input{student/studentpreamble.tex}

\setkomafont{headsepline}{\color{white}}
\lehead{\textnormal{\leftmark}}
\rehead{}
\lohead{}
\rohead{\textnormal{\rightmark}}

\ofoot{\pagemark}
\usepackage{scrhack}
